\newpage

# Inteligencias Artificiales en el Proceso de Enseñanza-Aprendizaje

Desde hace dos cursos (2022-2023), la aparición de las Inteligencias Artificiales
 fué muy controvertida y de hecho actualmente sigue sin regularse para muchos de los aspectos en los
que se está utilizando.

Desde mi humilde opinión, estas Inteligencias han venido para quedarse e intentar luchar contra su uso
es muy difícil cuando no directamente imposible.

De todas maneras estas inteligencias no son más que *atajos* que tenemos tod@s a disposición para buscar
soluciones y explicaciones de conceptos que están en Internet (algunos erróneos, no lo olvidemos). 

Formar al alumnado ajeno a este tipo de herramientas no lo hará mejor profesional cuando se incorpore 
al mercado laboral y la vida en sociedad, creo que al revés: debemos fomentar su uso con un fin didáctico y 
permitiendo que se apoyen en ellas para adquirir los conceptos necesarios, para que cuando se enfrenten 
a los diferentes problemas y situaciones que les aparecerán, tengan las estrategias preparadas y sean capaces de efectuar actuaciones con éxito.

Y no sólo eso, también sabemos que este tipo de herramientas pueden llevar a resultados erróneos, o sencillamente, no totalmente correctos. Saber detectarlos y buscar otras soluciones o explicaciones también forma parte del 
proceso de enseñanza-aprendizaje.

Bien es cierto que tendremos (l@s docentes) que cambiar muchos ejercicios y planteamientos para que 
el alumnado no se aproveche de las *IA* para presentar trabajos e investigaciones con el mínimo esfuerzo.

Este será un curso lleno de retos y de cambios, pero lo afrontaremos con ilusión y con el fín último de que 
nuestro alumnado sea capaz de aprender a aprender.
